有朋友以為到高檔壽司店食魚生就安全，事實剛好相反，食爭鮮反而最安全

有朋友以為到高檔壽司店吃魚生就安全，事實剛好相反，越高檔越危險，越容易吃到寄生蟲。
那是因為低檔壽司店用的魚生大都是急凍貨，寄生蟲大都在急凍時凍死。高級壽司店的魚生是產地直送，不經雪藏，所以，特別容易中毒。另外，高價魚生，例如鯖魚(青花魚)サバSABA和ヒラメHIRAME比目魚，這兩種魚生是高價貨，大都不經急凍，產地直送。喜歡在高檔壽司店吃三文魚壽司的話，自求多福。

唔得，我接受唔到
你一定講假
負評上一頁

原來2019年開始連登多左爭鮮打手

連登仔不願面對

Source?

寄生蟲大都在急凍時凍死。

完.......

爭先

鮮

爭鮮=全部食屎
高擋=有部份食屎

樓主食多啲低檔野

日本人唔食魚生架

日本人唔食魚生

三本人唔食日文魚

高檔果d 貨如果流轉得慢都好易出事

原來寄生蟲會凍死

流轉慢只係因為無人食
高檔餐廳都可以好多人食流轉快既
但係係平價餐廳叫貴嘢食就自己搵自己笨啦

爭少少新鮮

睇佢舊post都知佢一向都係cheap精嚟

話你ON9驚你嬲

高級呀

歐盟規定，為預防海獸胃線蟲，需經冷凍使中心溫度低於攝氏零下20度24小時

美國規範壽司用生食水產須經冷凍使中心溫度低於攝氏零下35度15小時或零下20度7日

國際食品法典規範生食用水產為殺死寄生蟲須以攝氏零下20度7日，或是攝氏零下35度20小時

東京都是要求生食用海水水產須經冷凍使中心溫度低於攝氏零下20度48小時，陸生動物肉則不建議生食

點解仲有人會同機界賤種認真討論?

機界原種啲嘢都好聽嘅

鯖魚同比目魚係高價魚?????

急凍時凍死？
真心你害死好多讀唔好書既人信你

唯一一次食完壽司肚痾發燒就係食爭鮮

真係多撚謝晒 屌你老味

唔好戇鳩啦
全部產地直送嘅魚都係會有冰雪住送過去架
本人係做某日資公司期下嘅飲食業

賣得貴反而唔雪，段文有Ｄ反智

篇野咁短已經有幾個錯誤
我都費時教精你

高檔壽司有三文魚？

樓主冇錯 parasite係會凍死
英國fhd上年都修例餐廳serve生海鮮一定要冷藏過
但細菌唔會
爭鮮一定好撚多菌

食日本野只會去日本

零下4-5度vs 零下20度？

好多人撈亂細菌寄生蟲

睇第一句就笑左
急凍係凍唔死架天才

唔係人人都識food safety HACCP
就算急凍都唔一定會kill parasite
It has to be a certain temperature for a certain period depending on different species of parasites

爭鮮好耐以前已經係fb教人用虹鱒當三文魚食, 之後刪左

明明淡水種黎

應該知道衰，賣左幾個月就停，如果今日你見佢賣你係可以報食環

送到過去會有個更凍既雪櫃雪住

細菌唔會凍死:都講得出o)

做少少resouce先衝出黎柒okay？

freeze and thaw十幾個Cycles應該會死...

急凍係可以殺死寄生蟲，但係都證明唔到高級壽司店就唔會急凍噃

搞清楚凍死同消毒分別
會凍死就一定，只不過唔會做到消毒
部分細菌適合生長溫度大約7-40
低過-10已經唔活躍及慢慢咁死，如果用低過-20凍夠1年應該可以殺死大部分細菌

但吞拿魚好似一捉就急凍